<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>東のレガリア</title>
    <link>https://adachic.github.io/</link>
    <description>Recent content on 東のレガリア</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Mar 2021 11:47:57 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://adachic.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ICL</title>
      <link>https://adachic.github.io/post/lci/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 11:47:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://adachic.github.io/post/lci/</guid>
      <description>ICLを受けようと思ったいきさつ 昨今、外出時にはマスクをすることが必須となった。 面倒だなと思いながらも皆、銭を使い装着している。
そのなかで、特にメガネユーザにとってマスクの不快感は無視できるものではなく、日々苦悩する重要課題となっている。 マスク＋メガネの組み合わせだと、どうしてもマスクから流れてくる自分の呼気によって、メガネが曇ってしまって視界が良好ではないためである。 また、そこを解決するために密閉度が高く、弁がついているタイプの少し高価なサージカルマスクを使うと、今度は息苦しい。 マスクの上部にピンを付ける方法もあるが、これも血流が悪くなりしんどい。 しかも、それでも完璧にメガネの曇りを防げるわけではない。
私は視力が0.06で、裸眼の状態だと、視力検査の一番上のひらがなすら全く識別できない近眼のため、 例にもれることなく、当然のようにメガネかコンタクトレンズを着用して普段過ごす必要がある。
しかし、ソフトコンタクトレンズは装着してから3時間も経過すると、 乾燥や貼り付きによる不快感が強くなっていくため、どうしてもメガネの機会が多くなってしまう。 すると曇り、息苦しさの問題が出てくる。
このような状況にうんざりしたため、レーシックを受けるかどうかということについて前向きに検討するようになった。 レーシックは周囲でも受けてうまくいっている人がいるため、選択肢として良いのではと思っていた。
だがレーシックについてクリニックを調べると、 クリニックとしてはICL(Implantable Contact Lens)というものをレーシックより奨励しており、 そちらのほうが角膜へのダメージは少ないという。 ICLとは何かを簡単に説明すると、角膜を数ミリ切開し、目に直接コンタクトレンズを入れるやり方である。 本も適当に数冊読んでみたが、昔からある確証のある技術であり、アメリカでは兵士にICLを国が施す例もあるらしい。
値段は人によって異なるが、おおよそレーシックが15万円に対し、ICLはだいたい50-60万円である。 (乱視があればさらに10-15万円ほど上乗せである。) しかし、医療費控除の対象になるという。つまり、50万円という価格に対して、10万円を引いた40万円を経費扱いとできるわけである。 これはつまり、税率を4割として考えると実質34万円で手術が受けられることになる。 目へのダメージも少なく、34万円で今後長くあの眼鏡・コンタクトの煩わしさから解放されるのだから、これはすぐにやったほうが良い。
(そもそも目へのダメージとかいう前にもう現在がほぼほぼ盲人に近い視力である。 そんな視力を振り絞って毎日画面を見て、最後の血を振り絞るかのように充血しながらプログラムしているのだ。 皆さんはどう思うかわからないが、自分からすれば本当に健気なものである。)
実施 新宿の某クリニックで検査を受ける。 建物の感じからするとクリニックはとても儲かってそうだ。しかし清潔な雰囲気である。スタッフの数も充実している。
初日、訪ねてICLを受けたいと伝える。 その日のうちに3時間ほどかけてデータをとり、そもそもICLを適用できるかどうかというチェックが行われる。 レンズの発注もこの日に行われる。レンズは乱視がなければ2週間ほどでクリニックに届くらしい。 この日は瞳孔が開く目薬をしているため、検査後はピントがあわない状態になっており、仕事などはできなくなる。
およそ2週間後、手術日。 1時間ほどかけて必要な目薬を点眼される。最後のほうに点眼麻酔をうつ。 そして、手術室へ通され、初めて先生と対面する。 検査のときに診察を行った先生とは別である。 助手、先生の2人、手術台に乗せられる。 メンバーとしては少なくて少々頼りないが、先生を信じるしかない。 目を無理やり開く道具で目を開き、水で目を流し、その後、メス(視界には針のように見える)でつつかれ、 そのあと、針のようなものでレンズを入れる。そうした作業が両目分行われる。 その間は光が照射される器具をひたすら見つめるだけである。
前情報では痛くないといった情報だったが、あれは嘘であり、少し痛い。 しかし、トータルではほぼ楽勝で手術を終えることができた。 1点を見つめるだけでいいのだから楽だ。そもそもこの点を見つめてくれと指定されるわけでもない。 己の技量など一切介在の余地はない。先生の技量が100、己は0。安心である。
終わった瞬間に視力が変わったことがわかる。 そのあと、少し休んで、眼圧の検査を行って、家に帰る。 手術時間は30分だが、トータルで3時間ほどである。
この日は視界が全体的に白く曇り、ぼやけて、近くのものすらあまり見えない、炎症で目がごろごろする、といった具合で、手術は失敗なのではないかと思った。 とにかく抗菌・抗炎症作用の目薬をうって寝る。
翌日 翌日検診に行くが、その必要はないのでは、と思う程度に明らかに手術は成功という実感があった。 視界はとても良好であり、痛みやぼやけもない。
世界は変わった。フルハイビジョン画質である。コントラストも良い。
私の人生にメガネやコンタクトレンズといった概念はなくなったのだ。 メガネやコンタクトレンズといった野暮ったいものがなくなったのでこれからアクティビティも増えるだろう。 当日はどうなるかと思ったけど、なるほど噂通りである。 光源があると、ハロ・グレアという虹のようなものが少し見えるが、きれいなものだ。
おわりに 合併症などいろんなリスクがあるらしいが、それを防ぎたければ正しいケアをしていれば良い。 ケアといっても、処方された目薬を正しく用法する、定められた検査・診察に行く、 この期間はこれを控えてくださいといった制限を守るというだけのことである。 合併症などの事故は確率にするととても低いうえ、失明というレベルになることはまずなさそうなので、 目が悪いことで煩わしさを感じる人には良いのではなかろうか。 私の場合は当日は悪いコンディションになったが(それも事前に説明された範囲のことであって想定内の出来事だ)、翌日になると噂通り見えるようになっているから、医療って本当に進んでるんだなぁと実感する。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>タクティカルバトルとその次</title>
      <link>https://adachic.github.io/post/recently/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 20:02:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://adachic.github.io/post/recently/</guid>
      <description>&lt;p&gt;だいぶ日にち空きましたけど、タクティカルバトルをAndroid版でリリースしました。２ヶ月くらい前のことです。
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugoに移行</title>
      <link>https://adachic.github.io/post/hugo/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 18:30:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://adachic.github.io/post/hugo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;もう3年以上放置されてるこのブログですが、Hugoに移行しました。そろそろ何か書くか。
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ある夏の日</title>
      <link>https://adachic.github.io/2014/02/16/aruxia-falseri/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://adachic.github.io/2014/02/16/aruxia-falseri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ある夏の日、山城さんが隣の席に引っ越してきた。騒がしかったので覚えている。
あっという間に、山城さんの私物の書籍とか箱とか本棚とかぬいぐるみがあたり一帯を占拠していて非常に狭くなった。
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>c84,東のレガリア３</title>
      <link>https://adachic.github.io/2013/08/12/c84/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://adachic.github.io/2013/08/12/c84/</guid>
      <description>&lt;p&gt;コミックマーケット三日目、東へ20b。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>c83,東のレガリア２</title>
      <link>https://adachic.github.io/2012/12/30/c83/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://adachic.github.io/2012/12/30/c83/</guid>
      <description>&lt;p&gt;コミックマーケット三日目、東X26a。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/c83_top.png&#34; alt=&#34;alt text&#34; /&gt;@50&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;68ページ、900円。
今回は、ドラゴンクエストXの自動レベル上げについて記載しています。
Android,ADK,OpenCVを使った方法です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EM,GCDAsyncSocketでおかしやすい間違い</title>
      <link>https://adachic.github.io/2012/08/24/em/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://adachic.github.io/2012/08/24/em/</guid>
      <description>&lt;p&gt;EMやGCDAsyncSocketを使うと非同期ノンブロッキングのデータ通信が割りとお手軽にできるが、受信時のパケット長と状態について注意する必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EM,messagePack,GCDAsyncSocket</title>
      <link>https://adachic.github.io/2012/08/22/em/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://adachic.github.io/2012/08/22/em/</guid>
      <description>&lt;p&gt;下の3つの組み合わせがかなり強力。
ASIHTTPRequestとか、JSONとか、いちいち使わなくていいんですね。楽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>課題とか人狼とか</title>
      <link>https://adachic.github.io/2012/08/22/ke-ti/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://adachic.github.io/2012/08/22/ke-ti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;はてなからOctopressに移っていく人が多いそうな。github pages、ちょっとした郊外感ある。とはいえ、botには拾われるし同じですが。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近、また懲りずに人狼作っている。人狼は3作目になるので、githubにはIJT3という名前でリポジトリ公開してる。リポジトリにあるijt2はAndroidマーケットに出したやつだ。IJT3は、iPhoneで動作する予定だ。C83のネタ用でもある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>