<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 東のレガリア</title>
    <link>https://adachic.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 東のレガリア</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Mar 2021 12:29:51 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://adachic.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sustain</title>
      <link>https://adachic.github.io/post/sustain/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 12:29:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://adachic.github.io/post/sustain/</guid>
      <description>今日はサステインについて話をします。
私はこの4月でフリーランスのエンジニアとして6年目になります。 5年前に会社を辞めて、そこから自営業としてやってるわけですね。
私の経歴については https://www.wantedly.com/users/17803232?profile_v1=true を参照してください。 途中で何回か無職になってます。会社勤めがとことん向いてないって自分では思うわけですね。
一番長く続いた会社でも4年弱、20代の中盤に務めた会社で、私はそこで仕事としてプログラムを教わりました。 その4年弱続けた会社を辞めたとき、私は完全に心が折れていました。 今振り返ってもあの会社の環境についていけなかったという閉塞感、うだつの上がらなさ、自分の情けなさを感じていたと思います。 私は今でも未熟ですが、当時はもっと未熟であらゆる我慢が足りていなかった。
当然、サラリーマンとしての働き方しか知らないわけですから、転職をし、その後も会社を変えていくわけです。 会社にいると、良い時期もあれば、良くない時期も当然やってくるわけですが、 その良くない時期というものに2、3か月も耐えられない。 そして辞めてしまう、最後の会社をやめるときにそうしたことが癖になっているなと思ったんですね。
最初から自営業としてやっとけば、自分が悪いと感じるものから遠ざかることができる。 相手もコイツだめだなと思えば遠慮なくバッサリいけばいいし、こちらとしても契約のときにやめればいいし、お互いに不幸を回避できるんです。 結局自分にとってはこっちが合理的なのかなと感じています。 結果として、これが5年以上続いているので、これで良かったと思います。 今では私に2年以上発注してくださるお客さんもいます。当然、めちゃめちゃ関係は良好ですしストレスも低いです。
そして、組織の中だとiOSやAndroidやネイティブライブラリといったアプリが中心でしたが、 この5年でバックエンドやフロントエンドに向き合うことができました。 自由度は100ではありませんが、自分でやりたいと思った仕事をやっていけばいいんです。
フリーランスだと40、50になってから仕事がキツイですよと煽ってくる話もあるんですが、多分、その年齢になっても大丈夫そうな気がします。 そういう人もけっこう見てきましたからね。 また、その年齢になってもコード書いてる人たち、けっこう尊敬できる人たちでしたよ。
それに、結局会社員でもキツイじゃないですか。40超えたら組織に守られる側ではなく、組織を守っていく側にならないと残れないはずなんですよ。 会社のなかにいても、仕事って結局取り合いなんですよ。自分以外の優秀なやつがいたらそいつに食われるんです。会社がそういうのを外からカジュアルに引っ張ってきたらやばいですね。 もちろん年金や有給といったインセンティブがありますが、それを確保していくのは40超えてからだとキツイのは一緒だと思います。
だいたい、世の中煽りすぎです。 老後2000万とか、プログラマー35歳限界説とか、キャリア生存戦略がどうたらとか、そういったのはまず全部煽りだと思うことにしています。
私が一番大切だと思うことは、サステインです。 要は継続できるということ。健康体で、働ける状態である。これを維持するということ。 年収がいくら高いとか、財産がいくらもってるとか、そうしたことも心の安寧につながるとは思うのですが、 結局のところ働けさえすればなんとかなるはずなんです。
皆さんもやってませんか？ いつも勉強していないといけないだの、生産性を高めるために昼寝だの。 生産性を高めるために昼寝するな、ですよ。 昼寝でいいだろ。 いつも勉強してないといけないことはないと思います。 今だとスマホがあるからSNS、ゲーム、動画、勉強でいろんな隙間時間を埋められる。 それがやばいですね。 そういったことをやっているうちは、サステイン力が低い。 人間そうはできてない。人間の体は赤い筋肉と白い筋肉があって、いつも白い筋肉に負荷かけてられないんですね。 サステインを長く保つために、何もしない勇気をもたないといけない。 筋肉を休めてください。
休日に2歳の子供と電車に乗って、あてもなく成田に行って、飛行機を見て、適当なシティホテルに2人で泊まる。 子供が好きなバスに乗って帰ってくる。(2歳児は乗り物が好きですね。) そうした時間は以前は消費だと思って、正直気が進まなかったけど、サステインを保つっていうのは案外そういうことなのかもしれないと思います。 子供はバス停でもらったバスの写真が写ったカードを大事にしてます（よだれでびしょびしょになってるけど） ばしゅ、ばしゅ、って言ってます。本人にとっても私にとってもそれなりに良い体験だったんじゃないでしょうか。
もうね、ゆっくりしたほうがいい。 皆さんもサステインを意識して、ストレスを減らして長生きして、長く働く。 不安に思わなくていい。 あまり頑張るな。
今日は以上になります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ICL</title>
      <link>https://adachic.github.io/post/lci/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 11:47:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://adachic.github.io/post/lci/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今回、ICLという目の手術を受けて視力が0.06から2.0になったので、そのことについて話をします。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>タクティカルバトルとその次</title>
      <link>https://adachic.github.io/post/recently/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 20:02:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://adachic.github.io/post/recently/</guid>
      <description>&lt;p&gt;だいぶ日にち空きましたけど、タクティカルバトルをAndroid版でリリースしました。２ヶ月くらい前のことです。
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugoに移行</title>
      <link>https://adachic.github.io/post/hugo/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 18:30:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://adachic.github.io/post/hugo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;もう3年以上放置されてるこのブログですが、Hugoに移行しました。そろそろ何か書くか。
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>